用宇宙科學，理解何謂數字語言藝術

眾所周知，宇宙很大，科學家估計宇宙有930億光年距離，即係以光速（光速1秒可環繞地球7次），需要930億年。

不過，如果把一張紙對摺，假設紙的厚度係0.1mm, 對摺103次，又相等於宇宙的直徑 （930億光年距離）。如果紙係0.001mm (大概沒有紙可以咁薄)，對摺110次，也相等於宇宙厚度，超過930億光年。

我們把兩者對比，睇下個感覺係點 ？
宇宙直徑930億光年距離
宇宙直徑相等於一張紙對摺103次的距離

感覺上，前者有沒有覺得宇宙無限大，後者覺得宇宙不是很大的感覺呢？

如果話，0.001秒，或一千分之一秒，係咪好短時間呢 ? 。你按個掣都要0.1秒啦。講緊，係比0.1秒還要快100倍。

人生100年，人類有記錄歷史10000年，地球45億年歷史，宇宙138億年歷史。

但係，如果話，一千多億年，係咪好長時間 ?
時間比宇宙由誕生一刻的歷史更長。

0.001 秒 vs 1000 億年，你話係咪一個接近無限短的時間，和一個接近無限長的時間的分別 ?

換成用指數記數法，用普朗克時間做單位

10^40 （10的40次方）普朗克時間，跟
10^63 （10的63次方）普朗克時間

感覺又如何 ?

10^40 和 10^63，感覺上，分別又大唔大 ?

如果轉換秒

宇宙138億年，如果將宇宙年齡乘2，大約300億年。即係10^18秒

一個34歲的年青人，佢生存左，大約10^9秒

34年 vs 300億年，感覺上，相差大唔大 ?

10^9秒，同10^18秒，感覺上，又相差又大唔大

體積

如果話，地球只是太陽系有8大行星其中之一，銀河系有超過3000億個太陽系，宇宙有超過2000億個銀行系。有沒有覺得宇宙無限大，地球渺小的感覺 ？

但如果話，人類原子數量估計是10^27粒，地球10^57粒，宇宙不超過10^120粒，感覺又如何呢？

又如果話，普朗克體積是目前科學界估計最小的體積，人類10^103普朗克體積，宇宙10^187普朗克體積，感覺又如何呢？

註 : 普朗克時間，為目前已知的物理學上最短的時間單位。普朗克時間約相等於 10^-44秒 （10的負44次）秒。

註 ： google計算機計算，0.1mm * 2^103 in light year (result is 100 billion light years)

又如何呢？

其實你想表達啲乜

痴線同天才都係一線之差

jeo哥真係好死心不息 明明已經比人插到上天花板

仲要以為由jeo2017
改名改做Mrjeo就冇人認得

得啦得啦 煩過耶撚啦

你除左識講次方同乘除，重識講咩?

你覺得Graham's number 同 TREE(3) 相比
感覺如何？

咁即係如何呢？

joe哥又鳩噏

我感覺分別好大
覺得分別唔大應該係你問題

Master joe又9up
坐定定學野

研究動機

事緣係本人在教會家庭長大和教會學校讀書，一向教不能講大話，否則犯罪，即使是白色大話，善意大話都不能講。這造成一些教徒在職場和人際關係上有重大困擾。教會亦成日強調，宇宙無限大，930億光年，真係無限大無分別，但神愛更大。

偶然見維基百科，講930億光年（8.8＊10^26米），感覺到兩者似乎有唔同分別。前者感覺係宇宙無限大，後者感覺宇宙好有限。又看到有講，紙對摺103次超過930億光年，所以突然領會，語言藝術的威力。

也領會到，語言藝術，不是語言偽術，沒有造假和謊言，但感覺上可以製造很不同的感覺。

因為，說語言藝術，，沒有錯誤和刻意誤導，也沒有大話，就沒得罪上帝。所以想share比教徒。

在連登問，就係想睇下連登仔覺得分別大唔大。

呢種數學，又有沒有有證明，語言藝術的威力。

就目前意見，多數傾向在感覺上，冇分別多。多謝大家意見。

講返對宇宙正確的感覺，
930億光年才是正確。
但這感覺也製造出宇宙無限大的感覺
宇宙無限大的感覺就是不太正確

所以應該說是宇宙直徑930億光年（約10^27米），已知宇宙體積10^81立方米

聖經先最多語言偽藝

現在推測可觀測宇宙半徑約為465億光年，直徑約為930億光年。[8][9] 根據宇宙學原理，從任何方向到可觀測宇宙邊緣的距離大致是相等的。

不論是通俗的還是專業的研究文章都會使用「宇宙」一詞指代「可觀測宇宙」，因為我們不可能知道任何與我們沒有因果關係的事物。但至今沒有發現指出「可觀測宇宙」等同於整個宇宙。根據宇宙暴脹理論，如果暴脹起於大爆炸後10−37秒，那麼似乎能有理地假設成目前宇宙的大小約等於光速乘以它的年齡，這樣就意味着整個宇宙的大小至少比可觀測宇宙大3x1023倍。[15] 有些更低的估計聲稱整個宇宙比可觀測宇宙大250倍。

可觀測宇宙並不等如宇宙
可觀測既意思係受住光最快以光速行走既限制
最遠既光去到觀測者(地球)既距離
意味住可觀察宇宙既外圍既光可能未有足夠時間黎到地球
你就吹到confirm左直徑係930億光年

我真係比你笑死啦jeo哥
唔識扮識 睇wiki就以為自己識左 仲要睇d唔睇d 點知就柒到閪咁

已知宇宙 == 可觀察宇宙

又想搬龍門？

柒頭joe你以為真係馬騮打字咁鳩噏夠咁多次就會撞中咩
柒你就柒啦 識啲唔識啲又要扮代表
戇鳩鳩食賓州

一張紙點樣對摺超過七次

可觀測宇宙 完

多鳩餘
先唔講你入面d野啱唔啱
就算真係要解釋
屌你搵張紙解釋咪得，宇乜撚野宙。

Joe哥
感覺係相對既
你感覺個數字大係因為你真係細

就好似我地覺得螞蟻細菌細到睇唔到咁
佢地可能根本唔會意識到你既存在or覺得你好大

你俾粒糖螞蟻，佢地會覺得粒糖好撚大，好正
但粒糖係人類角度好細

所以，宇宙幾大都好
可能有大過我地好撚多倍既智慧體覺得唔大
但我地完全唔會感覺意識到佢地存在

可能我地呢個宇宙對佢地來講只係粒糖

一切只係你既感覺
科技進步只會將個數字變得越來越細

就好似20年前
30Gb hdd對一部電腦來講已經好撚大
如果同果陣同d人講有3TB hdd
d人會覺得大到痴線，邊有可能
咁細個盒邊可以裝咁多嘢

但依家大家可能3TB hdd都覺得唔夠

留名

世界記錄是可以對摺13次

睇清楚少少
可觀測宇宙 通俗寫法 會就咁寫成宇宙

Ps我認為已知宇宙最好
可觀測宇宙，會被人誤以為，用肉眼，在無光污染下，可看到930億光年內的宇宙。其實肉眼只能望到不超過10000光年內的宇宙， 銀河系以外都看不到。

你又要學人講科學 但又唔用科學term 你想點 樣呀？ 同埋睇你紅字個度 我唔覺得你係知咩叫可觀測宇宙囉

不過咁 科學家見到jeo哥都要行埋一二邊

Sorry 我Assume左common sense tim
品味咖啡你唔識 ？
難道你剛剛才明白，扮一向都明？

都係嗰句啦
你一味講感覺係冇用嘅
因為數字唔係用嚟講感覺
1分鐘同60秒 一樣就係一樣
你覺得係點 唔重要
簡單講
你呢個post根本就係廢話
語言藝術同數字放埋一齊叫做misleading

多謝你意見
所以我咪決定將呢篇文章
唔再post在學術台
而係
Post 在創意台上

又玩臭蟲論 同 masterjeo講野好辛苦
柒左又唔認 一係就拖埋其他人落水

等如有條柒頭講學術討論離心力
當有人指個d叫向心力既時候
但條柒頭就話通俗黎講離心力=向心力
仲要話人assume 大家知 乜你依家先知呀

大哥呀，你睇返我之前post都知我一早明白乜叫「可觀測宇宙」。
你之前自己都有post通俗講法係宇宙和可觀測宇宙冇分。
同你講野好鬼辛苦。
Post又唔睇。
究竟你係咪唔識扮識，玩附和別人。
你hkal/dse中文閱讀係咪拎F / level 1

你扮睇唔到我個比喻 定係唔明向心力係乜？

一個冇邏輯既人話其他人中文差

你似專登搵架拗和搵黎串人多
請你不要破壞討論氣氛

大哥，係你自己個post寫左個通俗說法係宇宙等同可觀察宇宙。自己推翻自己咁柒。整個宇宙幾大冇人知，有人估計14萬億光年，有人估930萬億光年。已知宇宙係最合適。可觀測宇宙，有機會俾人錯解，以為肉眼可見有930億光年。其實肉眼可見只有10000光年，銀行系以外睇唔到

條友痴左線

你係咪on99呀
第一 你話係學術討論
用學術terms 去溝通是常識吧
離心力向心力個例就係講緊呢樣野
如果我寫學術essay 寫離心力呢個terms
其他學者係唔會睇我篇野 縱使入面內文有幾大發現都好 又或者如果篇essay 係用黎交功課 professor 見到離心力呢個terms 一個大交叉就改完

第二 一個computer science(自稱大學讀理科)仔去challenge專業既學術terms
好心就唔好咁撚痴線啦
你根本唔夠knowledge 去理解個學術terms
就已經覺得專業既學者改個名唔好

有中二病就早啲睇醫生啦
連登真係好撚多你依啲看透世事既中學雞

你係咪on99
打漏左個已知宇宙個已知兩個字，係咁狂捉住仲咩膠 ?

仲有呢度係創意台，唔係學術台

既然有人咬文嚼字，就再revised

眾所周知，宇宙很大，科學家估計可觀測宇宙（已知宇宙）有930億光年距離，即係以光速（光速1秒可環繞地球7次），需要930億年。

不過，如果把一張紙對摺，假設紙的厚度係0.1mm, 對摺103次，又相等於宇宙的直徑 （930億光年距離）。如果紙係0.001mm (大概沒有紙可以咁薄)，對摺110次，也相等於宇宙厚度，超過930億光年。

我們把兩者對比，睇下個感覺係點 ？
已知宇宙直徑930億光年距離
已知宇宙直徑相等於一張紙對摺103次的距離

感覺上，前者有沒有覺得宇宙無限大，後者覺得宇宙不是很大的感覺呢？

如果話，0.001秒，或一千分之一秒，係咪好短時間呢 ? 。你按個掣都要0.1秒啦。講緊，係比0.1秒還要快100倍。

人生100年，人類有記錄歷史10000年，地球45億年歷史，已知宇宙138億年歷史。

但係，如果話，一千多億年，係咪好長時間 ?
時間比宇宙由誕生一刻的歷史更長。

0.001 秒 vs 1000 億年，你話係咪一個接近無限短的時間，和一個接近無限長的時間的分別 ?

換成用指數記數法，用普朗克時間做單位

10^40 （10的40次方）普朗克時間，跟
10^63 （10的63次方）普朗克時間

感覺又如何 ?

10^40 和 10^63，感覺上，分別又大唔大 ?

如果轉換秒

宇宙138億年，如果將宇宙年齡乘2，大約300億年。即係10^18秒

一個34歲的年青人，佢生存左，大約10^9秒

34年 vs 300億年，感覺上，相差大唔大 ?

10^9秒，同10^18秒，感覺上，又相差又大唔大

體積

如果話，地球只是太陽系有8大行星其中之一，銀河系有超過3000億個太陽系，宇宙有超過2000億個銀行系。有沒有覺得宇宙無限大，地球渺小的感覺 ？

但如果話，人類原子數量估計是10^27粒，地球10^57粒，宇宙不超過10^120粒，感覺又如何呢？

又如果話，普朗克體積是目前科學界估計最小的體積，人類10^103普朗克體積，已知宇宙10^187普朗克體積，感覺又如何呢？

註 : 普朗克時間，為目前已知的物理學上最短的時間單位。普朗克時間約相等於 10^-44秒 （10的負44次）秒。

註 ： google計算機計算，0.1mm * 2^103 in light year (result is 100 billion light years)

你個title係 用宇宙科學 xxxxxxxxx

原來創意台就係用黎比你掛羊頭賣狗肉既擋箭牌黎既

你先搞清楚以下五者分別先講野啦
科學（science）
哲學（philosophy）
學術（Academic）
創意（Creativitiy）
創新（Innovative）

我覺得你唔清楚創新，創意，哲學，科學和學術的分別

創意是什麼? 創意是要超越界限，跳離現有框架，重新定義事物和事物之間的關係。也就是找出事物間的相關性，或是相反特質，將既有的元素打破，拆解，增刪後，重新組合，以呈現新的風貌，功能或是意圖。

有些人也把創造和科學上的靈感聯繫在一起。

創意 可以係 科學 x 哲學 x 文學 x 藝術 x 靈感 x 天馬行空

唔該唔識或搞唔清乜叫創意的人

唔好在創意台，衝出黎柒，香港就係你呢批人打擊晒創意

創意亦可以係，運用創意去學習一些慨念

大佬呀 你唔好咁痴線啦

創意 可以是
科學及數學 x 感覺及感受

我記得以前讀大學，
上過一個由大學資助的領袖營，
有位勵志大師，
把人生82年的預期壽命，改為30000日預期壽命。
都好似都帶俾我們學生對生命有唔同感覺。
然後叫班學生反思。
如何善用每一天的時間。
大概話，你人生餘下仲有23000日，
你要如何善用你僅餘的23000天 ?

之後仲將82年化做4300 weeks,
而你人生已經過左1000 weeks,
又問你人生如何善用餘下的3300 weeks ?

所以在心理上真係有唔同，唔識點同你講

我都係想借此學說，去讓人 learn 語言藝術, esp for dummy 。

Ps 那個領袖訓練營 那位勵志大師
設計左有個叫mission impossible的program。

個program要求係咁：
大概係要你form一team人，
穿西裝，把錢包交出。

然後在合法情況下接的士，
即係ai個司機，話我自己冇錢，可唔可以接我由a點到b點。之後在b點，要ai士多老板，話自己無錢，可唔可以免費拿一些水果俾自己。然後再將水果派俾老人。之後再ai另一個司機，免費由b點運返去a點。

當中，你也唔可以透露自己係玩緊learning program。

最後，所有組都能順利成功完成任務。

如果你在大學有玩過，應該知我講緊邊間大學sao搞的program.

又黎

係呀聽個數字果一刻就會有唔同感覺
d勵志營唔好去咁多呀大家 睇下依家joe哥
稍為有理智都唔會比時間長度轉變迷惑到啦
所以點解認識SI unit 同sci notation 咁重要

勵志營重視提升情緒智能
所以講感覺和感受

甚麼是語言藝術？

語言藝術是藝術的一個門類，它是運用語言的手段創造審美的形象的一種藝術形式。語言藝術就是可以把是說成不是,把不是說成是;把美的說成醜的,把醜的說成美的.即使說的是自己都不認同的謬論,就是有很多人點頭稱是,甚至拍掌叫好。

科學與藝術的區別：
1 兩者的本質點唔同。科學具有理論性、規律性、系統性。藝術具創造性、形象性、技巧性。

2 兩者價值層次不同。科學理論來源於實踐，又對實踐有指導作用和應用價值。藝術對於其他實踐，只具有參考或借鑒價值。

3 兩者形成不同。科學是對客觀事物及規律性的認識。藝術是在理論指導下的實踐過程中表現出來的對現實的一種典型反映。

摘自《婉轉的語言藝術》

藝術的本質

藝術屬於娛樂遊戲文化的範疇，是人們為了滿足自己對主觀缺憾的慰藉需求和情感器官 的行為需求而創造出的一種文化現象，這種文化現象的本質特點是用語言創造出虛擬的人類 現實生活。

藝術是人們進行情感和思想交流的一種文化形式，人們進行情感和思想交流是以 語言為基礎的，所以，藝術的發生基礎是人類的語言。

在人們的藝術實踐中，藝術的發生通 常總是要完全借助於人類語言，人類有什麼樣的語言形式出現，就會有什麼樣的藝術形式產 生。

人類語言有許多種形式，如口頭語言、文字語言、繪畫語言、形體語言、音樂語言及現 代的電影電視語言等等。
書法家梅湘涵指出藝術的發生在形式上就相應地會出現故事、小說、 詩歌、繪畫、舞蹈、音樂、電影和電視劇等等藝術形態。

沒有語言，就沒有藝術的發生基礎； 如果人們相互間語言不通，就不能夠實現藝術的交流。

摘自《婉轉的語言藝術》

其實你篇文嘅中心係 ? 好似只係將啲數字轉黎轉去咁。好啦，100同10係只係多個 0 ，係二進制分別係1010同埋 1100100，咁係咪代表咩大先

先理解，甚麼是語言藝術？

語言藝術是藝術的一個門類，它是運用語言的手段創造審美的形象的一種藝術形式。

語言藝術就是可以把是說成不是，把不是說成是。把美的說成醜的，把醜的說成美的。即使說的是自己都不認同的謬論,就是有很多人點頭稱是，甚至拍掌叫好。

呢篇文仲緊咩？

純粹示範下，
有冇覺得，
可觀察宇宙直徑 930 億光年，係咪有一種「宇宙無限大的感覺」。

但如果講成，已知宇宙直徑
10^30mm , 就沒有這種「宇宙無限大」的感覺。

數學是一門科學、一門講求邏輯的學問。但同時，數學亦係一門語言，用來作溝通和表達的用途。

數學語言藝術，數字語言藝術，是一門語言藝術。語言藝術是藝術範疇，不是科學範疇。但藝術有時會借鍳一些科學理論。

本文正是借鍳一些基本中學的科學理論，去解釋語言藝術。但本文始終是屬藝術範疇。作為語言藝術的一種，重點都是講主觀的感覺與感受，而非客觀的規律性和科學性。因此，用客觀的理科思維，亦難以理解本文重點。

唔會喎
先唔理單位，只計930 億同10^30 本身都好大

就算拎走光年同mm，個數值都好大
加上三十次方係啲好大嘅嘢嚟
點會沒有？

咁如果人體有10^27原子，宇宙有10^80至10^90原子呢？會否沒有了宇宙無限大感覺？

不會

不會
大約相差10嘅50至60次方倍
即係1後面有50幾個零喎
好大呀

咁如果人體是
10^103普朗克體積vs
宇宙是
10^187普朗克體積

會否沒有了宇宙無限大感覺？

或者咁，如果說

用全個已知宇宙所有力量都無法破解1024 位元密碼

咁宇宙有會否沒有無限大的感覺，無限大宇宙感覺會否被消失？

你唔講都唔知差成1,000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,000,000倍 而家反而有宇宙無限大嘅感覺啦

樓豬自己唔撚識數學就以為全世界都係咁

各大學比較 - 搜尋數量 : Google Trends 睇排名

新post比人串到

你唔識咪覺得好藝術囉

一post示範真正搵工的語言藝術

其實所謂的語言藝術，數字語言藝術，都係運用大腦的認知錯覺，營造出來的效果。

語言偽術都一樣，不過語言藝術係善意表達，語言偽術係惡意欺詐。

語言藝術師，其實就好似語言魔術師 ，都係運用認知錯覺和大腦錯覺來營造「好厲害」的效果出來。

語言藝術師利用語言錯覺，數字及數學語言藝術就利用數字及數學的錯覺，魔術師就利用人類視覺上的錯覺。

完啦好嗎

又係呢個post